你地覺得 人之初，性本善定還是性本惡？

性本惡論點：
拋磚
1. 家長唔識教嘅話，細路哥基本上都會爭野玩，見到人哋玩緊就想搶

2. 係無人教嘅情況下，基本上人都有劣根性

荀子《性惡》篇里說：「人之性惡，其善者偽也。」 提出「人之初，性本惡。」。在荀子看來，「生之所以然者謂之性。」就是說：性，是與生俱來的原始質樸的自然屬性，是自然本能。與「性」相對的是「偽」。「偽」就是人為的雕琢。比如，仁義禮智信就是「偽」，是人為教化的結果。

性本善論點：
拋磚
1. 暫時未諗到

孟子認為「人之初，性本善。」，他說「惻隱之心，人皆有之；羞惡之心，人皆有之；恭敬之心，人皆有之；是非之心，人皆有之。惻隱之心，仁也；羞惡之心，義也；恭敬之心，禮也；是非之心，智也。仁義禮智，非由外鑠我也，我固有之也。」

人之初，性本惡
人之初，性本惡

自膠，負評係人之初性本善

有無巴打支持人之初性本善，可唔可以講下你地有冇咩論點

Fake撚左

我係覺得每個人本身都有劣根性
人本身基因裡面有極端嘅自私 冇禮讓嘅概念
要經過後天教化

Sor

我覺得惡，接觸過唔少細路仔，如果你唔教佢做好事，基本上都自私到

我覺得善惡都有，睇你後天點引導。
惡就樓主有拋磚我唔講
善就即係你見有人被殺你都會心寒一下，咁算唔算

應該是惻隠之心 見到有人被殺會覺得同情但心寒應該係自己淆底

只係 無惻隱之心非人也

Why not both

但惻隱之心會唔會係後期嘅教育而引伸？

性本惡

好簡單
人類有破壞既本性，無論你幾有教養
自古以黎 有人類既地方就有戰爭同破壞
即使到依家，講咩撚野和平與愛既世界，但其實心水清既清都知道係背後，枱底究竟有幾多個核彈對住大家

而且
為左自我的好奇心，可以抺除其他野
你諗
一個細佬仔都識得扯下啲植物啊，玩下蟻咁
你可以講佢地天真冇邪唔會諗
但人之初本性正正就係咁
講mud lung 惻隱之心，只不過係俾眼前既突然事件嚇親

完

人無善無惡心之體
有善有惡意之動
知善知惡是良知
為善去惡是格物

性本淫

善同惡係人創造出來，世界本來無善亦無惡。
善可能係為咗社會穩定而作出嘅規範
惡也不過是生存的本能
何謂善，何謂惡。

善惡只係相對，但自私就一定

善

其實咁係因為人類社會框架下， "獸性"都被定義為惡。生物界本來並冇善惡之分。

首先
自私=/=惡
Adam Smith話齋，人唔自私市場唔會運作
自私係大部份人類行為既原動力，唔只惡行
我覺得仲偏向善多啲添

不過我都認同人有「惡」，就係攀比心理
人有我有，無人理自己需要啲咩，剩係同人比
呢樣我真係諗唔到有咩好處，算係根劣性
諗唔明點樣演化出呢個社會習性

之前連登有條片 講話
如果你問人幫你一啲佢能力範圍以內既事，會令佢對你有好感
呢個我覺得算人類善性的最大表現之一
其實諗返演化過程，唔互助下，個族群點生存呢

戰爭係為咗搶資源唔係破壞